法國OVH資料中心火災事故，《RUST》伺服器資料受損無法復原

位於法國史特拉斯堡的 OVH 資料中心，也是歐洲最大的雲端主機服務商於昨（10）日發生一場嚴重火災事故，造成機房許多伺服器硬體資料受損，其中也連帶影響到知名遊戲《RUST》、《MechWarrior》的資料受損，甚至恐無法復原。

這起大火事故發生在法國時間 3 月 10 日，大火重創 OVH 伺服器硬體設備與線路，所幸根據 OVH 及警方回應，這起事故無人傷亡。

然而，因祝融燒毀許多伺服器設備，也影響到資料存儲在裡面的《MechWarrior Online》遊戲開發商 Piranha Games，不過根據官方推特表示他們已有做好異地備份，目前正著手將備份資料進行轉移工作。

然而，另一款知名生存遊戲就沒那麼幸運，《RUST》開發團隊 Facepunch Studios 稍早前確認這場大火令他們在歐洲的遊戲伺服器資料受到嚴重打擊，受損的資料將無法復原，恐影響到所有資料儲存在裡面的玩家。
自從 2018 年遊戲推出正式版後，《RUST》在今年 1 月人氣回春，超過 24.4 萬玩家同上打破上市後自身紀錄，原本預計今年移植 PS4 與 Xbox One 平台，不過依照創辦人 Garry Newman 的推特，看來計畫恐怕又有新的變數。